新系統垃圾隔濾率跌八成

節錄

新系統垃圾隔濾率跌八成

新圍污水處理廠由潘樂陶旗下安樂工程承建，現已局部營運。

【本報訊】新圍污水處理廠懷疑污水溢流外，新系統隔濾垃圾比率亦偏低。據渠務署，現有系統每一萬立方米污水則可過濾308.7公斤垃圾；新系統測試每處理一萬立方米污水，僅過濾出54.9公斤垃圾，過濾率勁跌八成。不願具名投訴人質疑廠房隔濾系統故障，憂垃圾隨污水排出大海。

相關新聞：安樂排污滿瀉傳惡臭 泵回管道直出白海豚棲息地

渠務署否認機械故障

渠務署資料顯示，。。。。。。。。。。

渠務署否認隔濾機械故障，。。。。。。。。。。。。署方指新建設施整體表現需待日後全面運作才可確定。

教大科學與環境學系副教授曾耀輝分析，。。。。。。。。。。。。。。。

中國系統

安樂工程集團，簡稱安樂工程或ATAL，創立於1977年。公司主席為香港工程師學會前會長潘樂陶，是現任香港律政司司長鄭若驊的丈夫。公司主要業務為屋宇裝備工程及環境裝備工程，曾參與港珠澳大橋香港段過境設施工程。據上市文件披露，大約2成收益來自政府部門。

無故障 本身就係咁廢

爭咁撚遠

垃圾嘅垃圾系統？

又係利益輸送

錢已袋 話撚知你